[26]電單車經驗交流

小弟學牌出左車
身邊又無朋友渣26
成日唔識死咁自己一個渣車遊車河
想知多啲點保養格車
點安全駕駛
學院學唔到既駕駛技巧
利申:14年ninja300

留名 我都係26

巴打你個名

honda死忠

不過嚟緊應該轉會 s1000rr好吸引
但那有錢

CBR600RR

我都係

想之後返香港買R3
但係身邊無人玩26
屋企人都唔太支持

利申：已有牌

我估巴打係cbr600rr估唔到中

利申台灣仔揸廢車那有錢

巴打揸咩車呀

自己鍾意就得啦

留名

真係好鐘意26
想知各位巴打買完車第一日情況係點
會唔會好淆 揸勁慢

學牌出車嗰日好興奮 一攞到車就周圍走

果陣係大角咀拎車
盪失路走唔出大角咀
之後上慈雲山搵fd
入左個單程路既路口逆線行車
行左十零步有車迎面黎
好彩車速唔快
之後落左觀塘
勁塞所以不斷sip車
全部係第一日發生

雲豹200 呢幾年同我上山下海

我第一日就跌車 上唔返嚟
有個呀叔路過幫我 真係好多謝佢

我反而係渣左一星期先跌

學緊車
考到牌都想買NINJA 300

學神報到
2月先學車考強制
有咩要準備

2016 ninja30p

2016有咩新野

ninja300好易渣
不過手把好震
上到7000轉果陣成格車都好震
到底係咪我問題

巴打學牌出忍300保險幾錢

我學牌出cbr600rr 4xxx

巴打全新買？

3850
好似學牌出咩車都係4000樓下
太高危就直頭唔保
聽講mt07都有人出到學牌

3手
行左3萬幾
差唔多要換機油

諗住自己換？

有無巴打可以分享下跌車原因

通常都係慢速先會跌
第一次跌係原本格車泊係行人路
渣出馬路90度turn
又懶型無用腳撐住地下
突然有個師奶大叫我就望左過去
個視線一錯加上慢車就失平衡
第二次係斜路路口出大路
停車望右邊有無車黎
條路有少少向左暗斜
停車落左腳車身向左側
加上暗斜令到格車更側
個重量比預期大
所以撐唔住就跌左第二次

係阿
好似唔係好難換姐
最多污漕少少

停車落雙腳啦，又唔係考牌

換完D油要倒去邊

我都諗緊呢個問題
不過聽講有車房會回收
都係錢既問題姐
雖然麻煩
不過想所有野都親力親為
唔想比愛駒外人掂

巴打本身有冇車牌同埋當時幾歲

本身無 19歲

油站會收返

求斜路8字技巧
今日第一次試瘋狂跌車

視線！
我覺得渣電單車咩都係假
視線最緊要
望住你想去既地方
放鬆身體
你既身體自然會協調
如果驚撞然後縮就跌硬
整速咁慢跌都唔怕啦
放膽去試

用膠樣裝住拎比啲阿姐?

油站而家唔收， 拎去車迷城 不過要收錢

入番落樽

用罐新油嘅樽咪得

15年小忍300

學牌有時間限制啵﹐你會唔會成日俾龜逗?

我自己有架MSX125﹐未出車前就諗住日日都渣﹐出咗車後就反而嗰種心態就調轉﹐唔想成日都渣。

自己身邊都無朋友有26﹐所以有時有心想出去但係漫無目的﹐諗諗下又返返屋企柒

早兩日自己一個走咗去荃灣﹐今日走咗去青衣 (因為有波打)

有次塞車遲左少少
格龜車係我後面都無捉
我同你一樣阿…
自己一個渣真係有啲悶
無人可以分享或者交流心得
但係有地方去就二話不說跳上車

巴打會唔會好似我咁格車好震
二波上到7000開始震
三波就8000左右

有無巴打可以分享下斜路入骨位心得
上次泊個暗斜骨位
雙腳落地都撐唔郁格車
要落車拉佢入去
出晒汗
仲有常唔常用engine brake
會唔會好傷副計
仲有我高速果陣成日落唔到一波
會feel到有齒輪之間既碰撞
然後有機會入左空波
有時高速想拖波入左一波都幾危險
定係我應該逐下逐下落

空波自膠

我都唔係好識泊車就位，通常要落車推

唔掛學都係罰錢

我好少泊骨位 驚比人玩屎玩尿 又驚比人搬

可唔可以形容下係點震

係引擎既震
但係震到手都麻
如果一震就上高一波就順返

唔會泊過夜
但有時去街會泊一兩個鐘
巴打通常泊邊

面皮厚少少唔怕阻到人就得
有時一野入岩位會好有成功感

係咁

咁都好啲
但我睇youtube
啲人長期去到紅線

大家平時去開邊到遊車河

想學26
有咩要注意？

感謝分享

報名帶身分證住址證明

特登拉高轉啦下嘛
我平時揸200cc都好少上到8000轉

泊車攞大啲個彎咪會準啲，不過有時路窄會阻到人，入得慢都幾無面，所以真係最緊要面皮厚
高速唔係應該逐下落咩，你高速入返低波個Engine break會好勁，鎖死後軚就係咁先

ninja有滑離
我都係後尾先知原來一直靠佢保緊命

咁其實退檔補油係幾時用
如果想煞車但係又補油唔會好其怪咩
退檔同時拉一拉brake又得唔得

唔補油架車咪會震一野，補油會降得順啲，唔補當係Engine break又得，傷唔傷車就唔知
我通常都會補油，尤其係準備入彎，因為做得順唔會加速，淨係會拉返高轉數，退完就落break減速

退完落brake姐係檔煞加brake兩樣一齊？
應該咩時候用前咩時候用後brake
同埋平時煞車多唔多用engine brake
姐係收油落波慢慢放離合
就停先拉離合落brake
定係就咁收油拉離合落brake

補油係為左keep轉數，等你拖波個下engine break冇咁勁
再收油(唔拖波)就係靠個engine break

明白

你係住彩雲？

係阿
你都係？

係彩雲post見到你喇

應該同你住得好近

Lm 想出架duke390 買二手定等新款好

補油就無檔煞架喇，架車會好順唔會點減速，所以要靠前後brake
煞到停就主力前+後
行駛中減速就後多啲
煞車睇咩情況，紅燈基本上淨係檔煞都夠煞到勁慢，差唔多停就離合加brake，太早拉離合架車會衝得快啲
推薦你睇13n YouTube channel，勁多26技巧

15年款全新減左價好似45k
不過唔知仲有無

聽日考筆試，但強制2月先上，仲要分3個星期

8月考到牌, 等出bonus就買車,
都係想出ninja 300
樓主買左幾銀

15年型過17年

Kawasaki留名

majesty 250 2005
留名

我自己就不嬲都係用前多
落break會因情況調整力度

前break點都好力過尾break
我平時前後都會用，但落尾break主要係唔想個重心去哂前面

利申:新手

有睇開阿
台灣仔youtuber
唔睇都唔知咩係檔煞

新牌就點都買二手

R1m

幾時出黎教下我
你係咪渣cbr600f果個巴打

依家學個26要勁撚耐，隨時要十個月

咁退檔補油係用黎上斜同過灣?
高波上斜係咪會食油啲
高波收油過灣又得唔得

係
你仲係學牌？

1.唔係
2.唔知
3.唔好高波收油過彎，好易ballout

1.唔夠力上斜咪踩低1粒，過都都可以咁講

自膠sor

都可以咁講

今日肥第2次
比架都係考緊既貨van泊完位唔睇我閘我
我大路
仆街又倒錢落海

四五年牌冇渣兩年
我鍾意17年個頭燈多啲

渣過諗住長渣既就all in自己飛佛啦

巴打考邊條線
我4月考天光道
個個都話最難考

天光道same 下年一月頭就考
3點半個時段係咪最閪

我考朝早9點幾

天光道肥左一次轉去掃干埔
8字易好多 上次就係肥8
掃干埔兩條線都有學禁
但我比警車睇住入3次都唔捉

衝鋒車唔捉呢啲
交警先捉
好似係
其實轉考場要點搞
我pass左老強佢就比左天光我
揀都無得揀

欽洲街利力清貨，要買頭盔手套可以去望下

因為你本身填左九龍 所以一定天光道
轉考場去運吉處入紙
同再排過無分別

呢啲天氣用夏天手套凍到癲

戇居左添
不過唔緊要啦
難啲當磨練技術

岩岩買左現貨ninja 300過幾日拎車 有無p牌group
想問下淘大有無停車場租

利：唔用手套

無記錯係有嘅

想問下呢部係咪有自動波版？
準備學自動波

11月報名 12月筆試 1月上強制 3月考強制 睇怕都5月先考路試 等到2046

5月？你就想阿
我7月報名
路試排到4月尾
你起碼預7月啦

天光道 你預排七個月

有仲同棍波同價
但點解唔學棍呢
多好多選擇喎

大家有無裝手機架用黎導航
我今日想去西九海濱
兜左兩個鐘
都離唔開油麻地 尖咀同大角咀
最後都係去唔到
有時行錯路會方寸大亂
唔熟路既地方真係要用多兩三倍既時間先去到

買個v6 頭盔藍牙， 開住高德地圖導航 佢會帶你去

師兄 點先知淘大附近仲有無位 要逐個停車場問？

樓主讀UST ?

相認？
我都係

逐個停車場問啦
行幾步去嘉和園就一定有

嘉和園有？ 狗衝 唔該師兄

尖沙咀你柯士甸路直去已經係.
發覺行錯路唔知點算時, 停埋一邊開地圖睇睇路線.

藍芽導航喺市區唔可靠, 香港路口太密, 隨時過埋路口個導航先叫你轉

難就難在8字冇得入試場練(偷雞另計)
敬德街兩邊路邊暗斜, 唔實際試打過一兩次好易中招.

路試就天光道同掃桿埔都唔係難.

天光道放學時間好多中小學雞通街跑(留意有冇仆街仔玩到出馬路).

掃桿埔就多死車(接送返放學D家長車), 同埋回程返大球場時一定會有死車群

考3點半好驚d仆街仔搗亂

又唔需要咁驚. 26考試唔同46, 唔需要同個考牌官鬥快落腳, 基本上你俾佢知道你有意識留意路面情況, 有仆街仔衝鳩出來時識停車就冇問題

報上名來

成日轉錯路口
再唔係就cut唔切線

其實學牌係咪已經同正式牌差唔多
入學禁 時間限制外 唔掛學牌
全部都好似係罰錢

speed limit好似仲高過p牌

學神留名
啱啱12月頭pass 左老強，不過仲未得閒去沙駕拎學牌
老豆有部SYM 綿羊，我其實都準備買對學字同反光背心就揸出去，係屋企附近兜下 不過唔知有邊到好兜
利申：學自動波

冇乜信心考棍波打8字
想知係咪同van仔一樣要吊極力子
利申：有1、2牌

蝗地圖？

開車吊少少
個人認為棍打8易過自動
架車個shape好壓d

冇信心8字更加要考棍波.
棍波打8字易過自動波

學保呢?

我又唔覺震到你講咁
聽過人講有機會關偈油事

應該架架電單車上到呢個轉數就會震
我架MSX125 上6000轉都震

通常幾多公里就要換計油
仲有迫力油又係點
胎壓幾耐要check
ninja300要用咩油

1200-2000
brake油比車房搞， diy好易出事
玩車既就每日開車前check一次 or普通渣法你就每次入油個陣check
錫車用300v, pro4plus , 多錢既神盾

仆街，完全冇理過呢樣野...
其實學保係唔係要跟人？但我依家唔係出新車都要買學保？
真係乜野都唔識 求教學

學牌就跟人(你)，但你要揸嗰㗎車要有學保。
即係你老豆部SYM羊要出學保，你先可以揸出街。

原來係咁嫁
唔該哂巴打，咁我今晚同老豆傾下先

唔出事的話, 冇人知你冇學保嘅, 唔出事的話...

學保3000幾, 如果你本身報開駕院買埋堂, 只係想練多少少的話, 就應該冇乜需要出個學保去練車, 俾多10堂錢補鐘乜都夠.

如果出左事，又冇學保會點？

冇第三者保險最高刑罰好似係罰款10000同監禁12個月

咁大鑊 睇黎都係不了
去買學保先...我5月先考路試
我都驚會揸ok 多次出街

巴打住邊頭
考咩路線

無學保仲咁大聲
你都係炸炸臨去出啦

以前部車
而加冇渣了

識人做保險 有需要可以幫你

哇…好sexy
咩原因唔再渣阿巴打

咁洗車要點洗
打桶水用濕布抹o唔ok

2017 R6

上左珠海玩

上網成日見人話中釘，其實會唔會中咗都唔知？大家次次都會推車check?

中左漏氣應該會知阿?

聽到聲？

我想問150CC 上吐露港有咩心得？
一入去就好似想飄走噤， 特別有大車起隔離線行過果陣
吐露港基本上係大埔出市區必經之路， 行舊路會好晒時間

150咩車先？最好快過大車，過車最安全

唔好平排/跟尾太貼/入左人地肓點

其實我以前渣R6真係完全feel唔到飄
反而上到280好似想起飛咁

150 羊仔， Vespa primavera

關唔關架車就算比返同馬力既羊都輕身是

同埋架車渣多過70 都辛苦 個車頭要左右擺噤既款

條露唔平仲慘

我第一日炒左鑊之後而家唔敢行太快同埋架車一有小小飄就笠水
搞到出去九龍要行舊路

前年2月pass路試, 到而家完全冇渣過

想考埋 26，本身有間中渣下車，路面經驗尚算可以。
想問下而家由報名到考牌大約要幾耐同價錢（駕院同官駕貴記之類）。
考左老強係咪可以自己出車操嫁啦

我14年報駕院花左11個月, 肥老強一次, 路試一take pass
Pass左老強先可以出學牌, 之後你可以出車操練, 但要注意學車鐘數, 禁區範圍事項

上年月頭報鴨駕5000頭買單 1take都要9個月左右，依家唔清楚

埋單

巴打我都揸雲豹喎
但mini125

好少見喎依架嘢 絲打喺邊度買

唔話你知

豹豹150 前用家， 好多野整

大家有無得分享吓平時自己一個出車時去邊度玩多
最好有多小食嘅地方﹐例如荃灣一帶早排去過感覺都唔差

我自己就住觀塘﹐有車就去邊都唔緊要﹐不過最好唔好話去屯門元朗 唔識路

自己一個好撚悶
通常會叫埋朋友一齊出車9遊下

身邊無朋友渣26，不過有一個朋友見到我有架車後自己都去咗學，不過將來都唔太想同佢遊，佢實在太多問題

巴打我住附近
又係一支公
有無興趣一齊

性巴聽晚有無空

你想幾點？

8半左右啦

去邊度威先

不過我架車仔泊埋你部NINJA 好失禮

玩開26 lm

ok
點聯絡？

一齊？

準備報自動 香駕好貴 五千幾

250-300cc 棍波有無推介？:

下星期三考強制試

3月路試 pass到想出部R3
但係屋企附近好似冇停車場有電單車位
泊街又好驚

遲d 出車我都係諗住泊街
搵個套笠住算

見隔離科林講到cbr250rr一文不值搞到依家頭好痕

最重要代理咩消息都無

渣架千cc行山真係等上報
要平可以等下Suzuki GSX-250R

見到有間車房偈油可以每100毫升咁買

有無隔離科林既link望望

學牌出車好

方便學壞手勢，當自己有牌，周圍遊山玩水出車

電單車網就話首批會係日本造，撐基果班友問多兩句就好似得罪左佢咁，頂多叫你科水先

個個都唔睇好
雖然我都係貪佢個樣靚仔
但都驚250cc好快玩厭
而且幾個月前代理初步定價65k都好唔值下

Thx
真係貪個款型棍
不過未買過車 第一架出新車仲要比同級貴既
好似好on9

新車驚跌驚hi花，二手車驚唔識睇，驚買番黎整到仆街

好撚頭痛

買d 1,2內 0,1 首 幾千公里個批， 可以平皮幾 又有改料 幾抵玩

啡呤咪ninja300 r3
街車MT03

cbr250rr 真係貴得濟啦

同r3 ninja 300 同價先考慮下

65k 除非你升做300cc

要平又要快就KTM RC390囉
300cc日本車差唔多都係街車扮跑，呢架就可以乜都唔使改

有名你叫ready to race

留名 我二月先考強制試
希望順順利利,已經兩個月無渣過了

有冇人會訂 Yamaha Xmax 300？個樣好正Seat底又放到兩個full face，不過印尼造唔知掂唔掂呢？

裝telegram啦巴打

成日有時急停0速跌車，試過3次，依家路會停咁急

用後brake煞無咁易跌
煞到好慢再拉前brake煞停

新牌 Ninja 250 vs Ninja 300
性能分別大嗎？二手市場價會唔會差好遠？
出邊架好？250好似平一截

250既樣令唔少人加錢出300
而300二手都有價有市
好多新牌都選擇300
250就難放啲

多謝巴打解答. 咁性能上有無大分別

未渣過250
但係你可以比較下扭力馬力油耗等等
不過250其實係香港都夠用

無車既話, 一般都係星期六日
真係想練路試, 一至五, 搵下午時間練(路試好似下午先開始)

無乜車其實練唔到D咩, 直行直過又無乜路面情況留意, 但路試又要考你安全意識.
你唔係D多車時段練, 到時路試遇著D你唔識處理既情況就係咁先

Thanks

ninja本身低轉就無乜力，250一定仲衰過300

有牌無車嚟留名

有無人今晚出來兜下圈

心思思想學

心動不如行動
上個月去咗報名
2月上強制

巴打們，有冇頭盔推介？
學車要唔要用full face？
見到zs811 6百幾啱心水價，巴打們又點睇？

約左聽日交收架Ninja 300
4皮幾好肉疼 又怕跌車
利申：星期三先出P

唔一定要Full face, 經濟之選可以留意下HJC,Zeus

學車隨便簡就ok
最緊要舒服唔太緊同埋有dot
見你上面話2月老強路試最快應該都係夏天
到時full face可能會焗

利申9upper

我都係揸Vespa, 我嗰部係LX150
我都覺架車係好輕同好飄，尤其係啱啱打完呔氣嗰陣
上高速加埋大風真係有d 驚
上次係高速碌到舊垃圾，差d 炒車，真係嚇到個心離一離
下次換車我會考慮買架三輪車

買心頭好點會肉痛阿
跌車先真正肉痛阿
放心啦ninja300一定唔會後悔
開心使用中

巴打有無裝Pk膠

無阿sad
如果想靚仔可以換套淘寶fairing
任跌唔嬲
有人話pk膠會傷車架
如果高速跌車

啱啱有牌嗰陣都0咪跌過幾次車，第一次跌都好撚肉痛，之後已經當學車咁由得佢

巴打邊到學

細你一年

我都見淘寶有好多Fairing,呢D買完返黎一般係咪都係比車房搞？

點解成日聽人講0速跌車. 其實係咪好易發生

好想買downtown300

高速跌車 ,派就點都傷過跌車啦,
不過fairing車裝膠個樣真係差d,程愿花咗換淘仔好過

個人覺得羊款來講，目前最正都係2017 Honda X Adv最正，不過燦X唔憂做，算罷啦，當然有都一定貴

越快越唔易跌
直路既話
慢速最唔穩

想要架最平油錢同保養既羊仔就算

H和Y幾部150油錢平到盡，不過下下雞盡行高速就窄使d,300羊臺仔底買嘅 ,畀我揀多似，要150羊駁腳算，長途搭車罷啦

當 150 同300 350 油錢先差得個毫零錢
性價比就唔再高

當然車高車重靈活性仍然係因素

x adv 點樣理解做羊

明明係一架一雞幾味系列既nc750

3月10路試

爸打 我都係揸小忍 亦都係清水灣道人 是咪有telegram

呢個我知，自己離遠睇個款覺得似羊

add我tg:hhngabc

打8字手油控制得夠柔就得
練吓放鬆個膊頭同埋張平時扭油同放油中間斬細

上轉落，過咗一半時分三四個階段由起步個油放到空油
下轉上又係過咗一半由放油分三四段慢慢扭到變上斜個油

我都買左zs811,又係二月強制試
雖然熱但全包感覺安全d

學牌出 nc700s 練車點睇？

21XKG車重跌左你執唔執得起 , 仲有個座高

操車出架2手300CC樓下啦

件電單車褸d甲銀住銀住，想換晒D3O甲

琴晚拎左新車
仲泊埋係車場

想問下咁多位師兄

學電單車邊間好
定除左價錢之外
間間都差不多

有冇巴打等緊17年車?
之前放咗架棍仔，宜家好撚手痕

鴨院全港最易

身邊所有人都反對我考

我 , 我都係放左車冇耐, 專心等2017 新車

觀塘駕駛
63xx嗰個plan

唔該巴打

明白
係二月先上堂

失魂魚巴打覺得個頭盔點？
我2月先上
應該4，5月先有得考

觀駕棍, 舊年十月頭考天光道, 一take pass, 老豆老母到而家都唔知我有3 22 牌

巴打用學院頭盔？

想出Z125 Pro, 但睇落唔適合高佬渣 (本人182cm高)

咪搞啦 。你咁高揸大車啦。夠晒腳。 係咪串咀先

k&k driving 靚車抵玩

我pass左兩年冇再掂過26
都係出羊仔算

啱啱見到pcx150$29800 ,唔通清貨出新150

咁高大

如果真係Forza150就正 ，
大底箱，座高780，水冷

唔再係香雞

我好後悔報左鴨駕，排期耐到
當日比個賣屎呃左話排好快

八字最緊要視線運用唔好望車前面

梗係用私人野啦

敬德係窄同平, 如果用返富運果種俾油法, 實撞壆

冇係敬德練過, 所以頭兩個八字打得好險

敬德冇咁斜, 唔敢俾咁大油, 但唔夠速度又好易失平衡

個頭盔長期擺office

咁係咪比較易?

屌好撚柒，原來睇咗舊優惠，等我重J咗一輪Forza125

一樣 車都買埋. 逼住泊街.

我考左都冇諗過買26, 諗住第時用黎送外賣

我上個月考，都係觀駕 1take pass
老豆老母都係唔知

呢度應該唔少巴絲都係咁

一俾佢地知, 家變都似

其實我覺得遲早都穿煲

係我老豆老母叫我學26 嘅，因為我老豆都揸開，其他屋企人都知我學，不過唔知我買左車

屋企人支持都要瞞

學車就應該無乜野ge
買就一定嘈lo

揸小忍 7月攞p 9月就炒車入院 12月再揸返
但唔多識路 要等人帶

點解炒？

放工遊車河 12點幾個人太眼訓
入灣個人呆一呆就炒埋山

無大礙吧？

皮外傷+腦出血 訓左成個月係屋企

好得人驚. 巴打保重.

無咩事啦宜家 隨時出車

聽講Pk膠會貫穿車身, 萬一派車會對引擎造成嚴重傷害. 其實係咪？如果我只係想減低零速跌車造成嘅傷害,可以有咩選擇？

唔會,打兩點係車架 點會貫穿埋副計

pk膠鎖點係車架度 pk個陣好易搞到架車歪哂

行啦

咁都冇心理陰影? 而且屋企人冇反對咩?

有對頭車既路線會有少少 揸慢啲

頭盔放停車場 出車都無人知

唔關break事，係關個力度事

前後一齊用 只用手break會唔穩

等本田出呢款車，咪唔使再驚跌車

日本本田就好，
香港本田代理

做乜唔用埋腳掣？

唔好一野就挪實個brake

lm

想買格600 但二手好似咁小車
都無咩人放

自

有無街車撚

考試車會敏感啲 比人騎得少

你係咪講緊衝燈尾

彩雲留名

我已經炒爛左架車， 月尾拎出觀塘原廠報價

下，觀塘有偉士爬代理?

近排好多600 盤wor, 好多人放車 等2017新款

新浦崗四美街/長沙灣有原廠檢修中心， 不過要打電話預訂

我架車個車殻炒到變左形， 有冇人知大概要幾錢
渣左唔夠100KM

路邊社消息：
超級猛料 ：
明天H K Reg Traffic Day，各區追數，有殺錯…冇放過
每人要袋2本Pol 525，1本Pol 570，Draw 咗20張，pol 287 告J/W
明天咪亂泊車及亂過馬路呀……伙計都冇面比小心l。
今日係街巳見到，抄牌，一野抄，冇得求情
今日，明天，後天，大後天，綠燈先好過馬路，坐小巴記得扣安全帶，全港性檢控週，記得通知親朋戚友。
🔊🔉🔈📣📢📢📢
大量隱形戰車，快相及吹波仔全港工作中
寶馬 銀灰色 NT4397
寶馬 銀灰色 PB6345
Volvo 紅色 JD 3267
Volvo 紅色 HJ5178
PA 7352隱形戰車 灰色BMW旅行車
NS 4376 隱形戰車 灰色BMW旅行車
NU 3297 隱形戰車 銀色BMW旅行車
NT 4397 隱形戰車 黑色BMW旅行車
NU 4752BMW
雷諾PZ 7643 PV9546
今日警察做野！
因應近期多嚴重意外，警方講明要做嘢，司機行人大家小心 😊

好大機會係你最後左轉時候個線位唔夠好. 線位唔好,就會遲左攞直架車,加速時間就會短左. 因為其實試場個Sensor擺得好前, 你遲左比油,其實係比幾大油都唔夠快.

最後轉左彎個陣,我建議切忌心急過早扭胎. 應該一直貼住右邊咁過灣. 只要個灣過得好,我敢肯定盞燈一定衝得著. 加油.

考車黎講.我由強制到路試都係用前2後8黎減速.
因為前Break比較敏感,新手好易一時大力左就失平衡落腳.

原廠野肯定貴

會. 但前Breake易好多.

早啲去兜兩個轉 熟習下架車就ok

急煞響呔應該正常？我考個陣就係先用腳踩慢,拎到重心先用前制動.

但我囉去車房佢話要整都係要去原廠訂個殻

淘寶無？

好慘﹐100KM 唔夠就炒

巴打渣咩車

出灣果陣要比定油
唔好等到格車直晒先比油
過灣可以試下唔好太慢
太慢反而車頭會兩邊擺

藍田p仔留名

點炒架

CB190R

呢架好呀，跌左要整都唔貴

平平地唔使兩萬可以出到架台灣車

泊4樓？

2017 啡令 好似唔多新款

同埋留意比油 順住格車 黎比 唔好一野扭盡

起獅隧開到80， 行下行下個前碌忽然係噤左右擺，跟住我嚇一嚇落break 就炒左

其實果下係發生咩事，開得太快？

R6?

4樓冇r6

R3??

你係咪泊4樓先？

地下有油，垃圾水之類

係啊師兄

咁我見過你，你都見過我

應該路面有野啦
正常行點會左右擺

想學牌出車，買2手車有無影響？租車加加埋埋都3-4千，諗諗下不如拎黎出牌自己練，有渣車路都熟識。

GTS300 拎去考試得唔得 好似無見綿羊仔考

相認

岩岩攞左p牌 仲考慮緊買咩車

小忍300

唔好跟團學壞手勢， 買就cbf150rr , msx 125 操

我都諗緊同一個問題 得番2個月就考試
4千蚊保玩2個月（如果1take)
好似唔多抵

咁就忍下先啦 p左平好多 兩個月唔抵

睇唔倒呀 起隧道入面都有野？

有車行過跌出來，真係乜都有

有時有d 野唔好唔信邪, 你好彩冇俾後車隊埋黎......

你地考強制操到熟晒先考，定第三堂練習有時fail都照考

補鐘啦，唔好考天才，錢應洗得洗

我操多左四、五堂

我都分享吓鴨駕強制
第二三堂成日轉內彎唔著紅燈，前面師兄話我成日轉內彎唔得，要偷多d位轉外彎，一改即刻紅燈冇難度。
雖然上面講左，不過都分享吓

原因上面講左，係sensor位置問題，又或者你可以做到比住油轉內彎，自問未做到

黎緊報26
想問下各位巴打 李健好唔好?
李健好似幾平
同埋點解咁多巴打揀駕院?
駕院貴成千 有咩咁好?

冇咩特別好，斜8有自己場，唔駛出街。
冇試過李健。
多討論係因為全港強制場得駕院同觀記

如果打算報銅鑼灣掃桿埔 李健係唯一選擇.
掃桿埔有兩樣好. 排期快. 斜路八字有獨立場地比你練而且無咁斜.

缺點就係車殘. 教車師傅質素參差. 就算比錢上導師堂有師傅跟尾,好多時都Hea做,甚至有個別導師9up當呼吸.

唔好剩係睇cc數 睇埋汽缸 你話500r 2缸極速185(我唔清楚) 但係600rr 4缸 尾速可以過250 因為汽缸問題 所以 honda 既 300, 同500 cc 好少人買， 2手都沒人接

btw 300 cc級 180幾 應該頂盡 睇極速沒咩用 300cc要大直路 波波紅區 踢上去 都要拉一段時間先到180 幾， 同埋你係街有幾可渣咁快 行市區睇扭力 起圍快好過啦

極速唔代表d咩，香港地冇乜機會你上18x
何況小忍R3原廠車上185km都唔知要幾耐
cbr500r低轉車，另外兩架高轉車，睇你想點玩
出cbr600rr啦 可惜絕版了

伸：我個名

巴打你所剛嘅汽缸問題系指咩問題？因小弟都睇緊500R，想了解多D

汽缸數目 詳情google啦 btw 4缸d聲好撚正

cbr300r 得一個汽缸
車價加少少
R3 , ninja 300 就雙汽缸 所以好多人會話honda細車係 單缸是原罪
300 級想玩單缸車就 rc390 , honda批單缸就唔好諗啦

系你老...

但500R系雙缸wor，定佢有咩暗病

系你老母咩

500cc 唔上唔落 通常新牌渣完300偽啡令 就會換600up 真啡令
同埋玩低扭車 而家熱門係mt07
btw 系你老母

咪買cbr500r
晒錢
呢個價錢買2手600 fairing渣啦

巴打之前講要等多4個月強制，點同佢講排到快期？

小弟就考天光道有野請教，如果要右轉出試場而對出條線塞車，可唔可以攝車罅咁出？

你考幾點. 正路個個位唔會塞太耐.

想幫架小忍300裝Pk膠同泥擋. 係咪就咁渣埋架車去車房擺低就得？

1530 放學時間

放學時間條車龍可以塞到出亞皆老街 如果唔攝車罅唔知要等幾耐

我都學牌出咗車 三月大球場考

個時間又真係差D. 我唔敢亂答. 希望有其他巴打幫到你啦.

攝車等於即肥

報左何文田 排到七月
諗緊轉唔轉大球場好

btw 巴打出左邊部車？

same
星期三考

姐係要等到無車？

你渣過了?

各位大佬想問下考電單車邊到最好？
我見駕院要近11個月排期

唔係話咩
香港地講極速，意義不大， 冇幾可長期用得到，渣得耐車介意日常用車起圍反應

而學神嫌185低呢種玩法我更加睇唔透

咪撚聽班on9講啦 cbr500r 無得輸 快買

唔飛車既話 單缸雙缸係咪無咩分別

太貼近物體（嚴重）
重新排期

試場阿姐應該會幫你截一截車

好似46先會截,26唔會理,anyway thx 各位

考香港掃桿埔啦 排期快好多

我都係三月大球場考

無錯同屋企人傾左幾日 都係平平地買架CBR150R 跌車HI花唔肉痛.....聽朋友講新牌仔一定會跌 BTW 28CAR好少人放

我都成日聽呢句. 學車期間完全無跌過的我表示不明所以. 但咁多人講又肯定有原因

今日第一日上老強堂
好撚正

黑心講句到你跌個日咪知點解人地咁講

呢句真 ，冇諗過會跌嘅地方就on99咁跌咗 ，一次斜路U跌，一次凍到全身硬曬，平路U唔記得落返1波，轉緊彎冇動力又跌

我朋友試過因為有電話打黎, 掛住拎電話停完放手先知未落腳架

學車可能太專心唔諗其他野,出左牌都冇?

我都試過，但我部電話cheap嘢來，即掉，好彩扶得住

反而最揸住iPhone 踩單車，死揸部電話，由得部單車炒埋鐵欄算

以後唔敢講. 暫時未試過

我當然信前輩嘅說話啦. 淘寶啡鈴已買
知唔知邊間車房手工好可以幫手換？

其實又真係未必會跌
我學識左年幾，揸街車真係未跌過

街車真心舒服. 我下架都會買街車

P牌 今朝燈位攝車好似hi到人個倒後鏡 唔知條友唔知定唔理 差D嚇死我

hit & run
佢冇呠你應該冇事嘅.

我有朋友 P牌最後一日攝車HI到架中港牌BENZ, 即刻走都走唔切. 臨走仲聽到有呠呠聲.
而家繼續日日攝車

block啦學牌仔，
cbr500 行到過190 唔通又叫你跪低幫我含咩

相熟你預人工最少千零

冇信心唔好自己搞， 可以玩你十個鐘，砌完仲多左d 螺絲係地下

通常都係d失驚無神會發生

到時後悔就無謂 ，自己架愛車比自己搞掂

公司車，學院車，用黎撞既爛鳩車另計

簡神都夠膽block

第一日拎車已經跌車

你邊區先?
平少少咪canon囉

訂左車，間行話三月，都唔知要等到頭中定尾，而家好多可以用架車代步時候都要行

觀塘邊到可以練8字？

訂邊部

唔怕遠少少
沙田拗道練斜8

學牌 學院車無咩可能去到咁遠

in canon we trust

手工冇話特別好
但 為人老實, 錢價經濟

唔該巴打 請問係唔係油塘Canon基地-電單車維修中心

係
落去前最好whatsapp/打比佢 睇下咩環境
一人檔口 有時full booking， 佢好落做多熟客

建議你直踩上去book, 電話，wtsapps成日揾佢唔到， 佢換啡令$ 800 (唔知有沒加價)

唔該巴打$

你個名
唔該啊!

好多考天光道都去樂富練斜8 wo

無
早排問都係呢個價

曉明街尾ive果度得唔得？

剛剛問左700

簡神 分身嚟？車友一視同人 出到去互相照顧 洗唔洗自己笠自己高帽

btw 路過 眼見香港地26車友買少見少 阿簡禮貌啲好嘅 更可況有新仔加入

大佬 人地講乜都入我數架？

又話block既？ 又抵唔住頸？

想叫當事人同你極速試幾多，一齊出車比你睇都冇用啦，學牌都唔行得

我下一個回覆係到講香港地極速冇意思就冇人理， 我同人分享下cbr500又 block又柒， 仲係話我冇禮貌， 唔該晒

去買架6眼 or 隼算啦，普通車唔適合你

我當年都係去富運街練, 但要留意敬德街比富運街窄, 同埋冇咁斜, 如果用富運街果種俾油力度, 好易快得滯炒壆

訂已落 2月尾拎 好期待

聽講拎新車要請巴打食糖水開光 就可以長渣長有

巴打買左邊款

留名食糖水

無去富運街打過, 偷雞去實戰算

小心啊. 我試過偷雞去比個看更追住黎屌

出左16年duke390

ok呀 落山追到我既話

講下笑

響駕駛學院報左名
5月中強制試
4月尾先開始第一堂
好撚興奮

揸左七年
本身係方便自己補習慳返啲時間
揸揸下畢埋業就用埋黎返工(我啲返工地點好偏遠)

hihi all hihi

苦惱緊學牌岀MT 07 定XJ6 好，會唔會太大cc 對新手黎講？

我考完啦，渣緊車
不過未甩p

學牌渣咁大cc 我真係祝你好運
300cc 就比較好

CBR250RR印尼賣4萬港幣，計埋香港稅要5萬4，差唔多啦

少年，

台灣仲貴

極大機會過6蚊

阿燦賣得差唔多啦

有冇人會甩學牌後去敬德街瘋狂打8字?

想問下巴打們新仔咩都唔識想整架假日街車玩下
每月最平要幾錢到？
零知識冇概念

拖波前 拉住極力子 比一下油 再鬆極力子 會流順好多 無咁chock

組隊去

真心求教，咩情況需要做拖波？
呼油轉低波入灣
但燈口紅燈焗停會唔會做拖波？
見到有人停車都會逐個波拖返落去然後停車
我自己做法就差不多到就極力子加break停車
另外拖波會唔會傷偈？

想問下各位大佬 學車揀邊間好

發覺各位巴打都冇點講 羊
講親都街車 同跑
大膽一問
出GTs300i 定 Downtown350i

睇樣,中意邊部買邊部

有朋友話GTS 好過Downtown
都係果句, 自己坐上部車試下

平時都會用嚟代步 同載人
咁R3 定羊?
我自己都成日15 16

兩部好唔同wo
想後座舒服買部羊
想型少少咪R3

28 有白色小忍300 幾正。 好快無左

想請教各位巴打， 我架車（Vespa 150cc)過隧道果時震到仆街， 個感覺好似行緊條凹凸不平既路噤係咪正常？

同埋過隧道比錢有冇咩方便囉錢既配件？ 帶埋手套要伸手入袋囉錢好麻煩， 隧道又唔收8達通

行到5、60左右已經震到唔敢比油 到底係我炒過車嚇怕左定車既問題？

痴個盒仔

Details? 用咩痴？

磁石+夾仔

貼gopro果隻3m雙面膠，幾百公里都吹唔甩

出左部150rr泊緊橋底骨位 成日驚比人偷

有無考過港島巴打分享下經驗？
(考過天光道肥左之後轉戰港島)

好奇一問
電單車牌係咪得黃牌 冇白牌

咩意思 白、黃牌唔係台灣先有既咩？

所以香港所有電單車都係統一黃牌？
不論125 150 180cc
唔好意思我唔係好清楚

香港一個牌就渣晒，無好似台灣噤分大CC另一個牌

大師 唔該晒

驚咪加鐵鏈鎖

新手想買架咩仔操車
睇啱幾架
Pcx
Majesty S
呢兩架貪靚仔同價夠硬，新車玩兩年放出去都係蝕幾千

Super Joyride
應該會買二手，係貪平

點揀好，買新又驚跌車好肉痛

pcx啦

好驚跌花跌爛
雖然我都覺pcx 最靚

yamaha 新155羊 force ,但要訂

唔怕柒咪裝大陸個d pk架

有咩好

我都想知
幫你推下先

有水貨啦

邊間有呀巴打 想訂黑色

有加速需要我就會拖波, 上斜路都有機會拖波

有無師兄可以完整文字表達一次拖波程序？包括手部同腳部同作？ youtube睇13恩 睇唔到腳

準備聽日報

D"X" store

大家好 啱啱上完第一堂強制 到最後停車成日雙腳落地 係我太差定第一堂未習慣到?

我揸過xj6 r 2010 車易揸，力量輸出線性，四缸車嚟講唔算重，sit位唔高，雙腳輕易掂地

可以試下用多D腳Break.
新手落腳好多時候係因為緊張而落重左前Break.

個斜八基本上係平路咁劑出到街就相對多車同死車，過死車時小心對頭車，同埋樂活道條斜路比較斜，停車開車小心啲
有咩唔明再問

我都有睇13N學，再加自己小小摸索緊既經驗

1.放油門
2.拿極力子
3.呼油，踩低一粒
4.放極力子

2-4盡量練到一氣呵成
如果減速我會一開始就踩住小小尾break
不過真係唔知呢個做法係咪正確

各位大佬15年pcx 行咗23000
賣$24000貴唔貴
車行Honda PCX專門店 有冇伏

新車多七千幾 買新車好過啦

有冇網上計數機計養車全套幾錢

請問持有電單車有無影響報稅？有無巴打知？

想問下學車去觀駕定鴨駕好d?
問過都爭成千蚊

你想考邊條線啊？

學牌出車wo
唔係p牌出車wo

睇你想考邊條線

我都想知

睇你想快定易
鴨駕相對地易d 但係依家排期超耐
由報名到考路試除時要11個月
1個唔好彩肥左又排1-5個月
真係cls

補充：個人覺得觀駕強制易過鴨駕新場

想問下之前 考沙駕路試肥左
之後無再考 依家想再考返 但想去天光道
洗唔洗再考返強制?

唔洗

你地一開頭點記考試路線？上完導師堂完全唔記得

youtube加行多幾次就熟

一次死練一條. 上網煲片/跟其他學神行.

行多幾次就會記得. 先睇地圖睇youtube, 腦入面自己模擬路線, 記一次邊個街口要轉要cut要打燈多死車.

上車後發覺個腦一片空白的話, 就搵附近學神組隊, 所謂組隊其實都係跟人尾行一兩次, 唔建議長期一齊陪行, 記住到時路試係得返你一個的.

試完路再睇返youtube, 睇下其實有冇行錯路/俾人帶錯路, 呢樣好重要.

下星期掃桿埔到依家仲未熟8字
巴打有冇咩經驗分享下
自己係咁練都係時得時唔得

已經衰過一次天光道8字

係咪上下左右攞唔盡啊？唔好心急轉彎. 打闊D個八字. 你要同自己講,只要打得夠闊,無論車速快慢都一定打到. 然後放膽打.

想問下咁多位巴打，如果揸綿羊
zeus 有冇邊隻型少少又性價比高既full face 好推介
我紅巴黎

咪上埃跛討論發問

可能係

自從上次考8字上左膊就好淆再上

想問下係咪要全程定油，
落黎果陣用腳制減速，
左轉上返去果陣俾多小小？

要型可以自己上色，
我自己p緊就買戴隻白底就會平凡又安全

今個禮拜放假去瘋狂打8.啦

最重要嘅視線運用都唔講 ，記住望去邊部車就行去邊

金發財150有得訂
兩萬七，頭尾轆一樣size，特大雙平台，仲有椅背

痴線，出咗車幾日完全唔識路
係咁兜咗唔知去邊
有冇電單車用gps 推薦

補多少少買大鷹啦
金發財個look

高德

yamaha force / smax 33xxx 有平台又靚仔 多改件
利申：己訂 等羅車

高德 + v6 藍牙

小弟唔係用定油. 好隨意. 但有快無慢.
速度越快越容易平衡.

上次問個force車主佢話呢隻羊要4000轉起步，佢計過話全原廠車都要成5毫幾6毫/公里

你個時得時唔得係點衰法?

上8轉落時落腳?
下8轉上時落腳?
成日撞膊?
轉上時唔夠力死火?

知道你出咩問題的話會易解決D

More

視線運用係緊要，但我發現唔可以一味死望住個目標。
之前就係一轉就望所以俾油/收油個timing唔夠好好易落腳

後尾做法係頭半個灣專心望車頭睇幾時俾油/鬆油；
右手準備有動作之前即係望去目標同時俾油/鬆油。

18歲啱啱考到p牌想出架ninja300保險幾錢到

2000樓下
好似係
google鴻朗

唔該哂

3年雪牌 150羊
$1350 FYI

小弟都係ninja300
一星期前鴻朗出1580

求教 學牌係深水步返屯門應該點行 行貨櫃碼頭定青山公路去荃灣之後行屯公下路？感覺上青山公路無咁複習

學牌行唔到屯門公路，只可行青山公路

今日去試頭盔，揭面個種
發覺幾款都帶唔落眼鏡 agv,nolan都唔係好得有啲有眼鏡位都sip唔落眼鏡
有無啲係容易啲帶到嫁
利申，頭大XL size

知 貨櫃馬頭路應該快同近d 但多開工大車複習d,諗諗下都係一路行青山公路入去

呢啲真係要逐個試
真係會買既就厚面皮啲試到岩為止

問店員要有眼鏡坑既款

OGK 好似帶眼鏡既都無問題
再唔係試ARAI 同SHOEI
我都係大頭仔, ARAI 戴XL, AGV 試過XL 但戴得唔舒服

可以試埋 Zeus

之前想買SHOEL 開面但眼鏡插唔入

最後買左Kabuto 開面因為眼鏡粗都好易入

thx

鴨駕係咪係返鴨脷洲入面考?

強制排到6月頭

係

三月尾報鴨駕年尾拎唔拎到p

都可以"蚊"水d....聽聞鴨駕排好耐

掃桿埔one take pass先得

今日考完大球場
8字好彩冇意外
成功奪p
諗住過完新年出車
有冇p 牌巴打分享下出左邊部

早你兩星期 依家玩緊ninja300

清架車買左幾錢. 我都係小忍300, 1首14年車.
買左40000 係咪好似買貴左

我新車 樓主都係一樣車 搵日一齊出

好啊喂

有無tg

準備學牌出車

各位巴打有冇二手車行推介

想問下二手車係咪多數係28car睇
諗緊想出小忍300

呢幾日咁多馬路炸彈，各位都係收爐吧啦有d車房去到初八先開市，有排無得整

我係. 提提你如果唔多識check建議買車行車會比較有保障少少

安全第一. 長玩長有

Olympusfanboy

P牌想出cb190r/z300 點睇

190R除左力水，乜都平，跌車都唔肉赤

前輩們你地大概幾耐先換一次消耗品( i.e. 偈油, 風隔, brake油....之類)
前排先自己第一次換偈油油隔, 順便洗洗條鏈

呢種方法收得好慢
1. 縮油
2.左腳用陰力踏波棍(唔好太大力)
3.前brake+縮油呼油<<<好似ok手勢 👌🏼

果程冇需要用極力子

有無巴打係無46牌考26

考完26先考46

揸埋今日收到初四

咁堅？前break+呼油已經做唔到

我都係Ninja300
一齊玩啦

考完26先46
但我覺得考完46 有個師父跟實你教會走少左冤枉路

唉陳晚部車行行下直路死火

3波 冇減速 冇收油

仲有幾次

咩車，有無危險？

咁得人驚

想問下大家 係咪高速轉彎先要推呔？

低速轉都推你應該跌硬

一般幾快先叫高速？

vespa px 200
好彩深宵冇車炸

諗緊今晚好唔好試下揸返去

有冇睇下風chok係咪開左？
PX200風chok個掣喺凳下面圓形果粒
正常係要㩒哂入去

我有睇到
我開車前有禁入去

2T夠唔夠？
幾耐冇洗過風隔？
匙膽係咪虧虧地？
死火可以好多原因

有冇巴絲明天去初三大巡遊？

我p牌幾個月依加
出左ninja250
有無同好

same here
架車有無咩暗病？

有無裝Pk膠

想請教下 26 落斜有咩技巧？ 我一落斜就覺得衝得好快然後就會唔比油噤break, 有時長小小既斜（例如獅隧出黎住九龍塘方向）架車就會差唔多停晒起道

我係自動波羊仔

輕印後brake

先多謝巴打賜教，唔好搞個油門噤輕印後break? 我今晚渣返屋企果陣試下

同前車保持距離放心比油去

大家好 我係就快停牌既高達

咩事要停牌

比氣氛淘醉 大力左

堅120？

後日考元朗(take2)

初三果班十幾部比人影相果D 呀?

我上網見到架 mt 07 tracer (tracer 700) 好似好正 ， 有冇巴打試過？
我上 Yamaha 官網睇 得 mt 09 tracer 又冇 mt 07 tracer, 知唔知可以點出？

over 120

發夢既時候

有冇巴打試過/知點樣外國運車返香港
喺台灣讀緊書
第日想運架車返黎揸

好似要乜野廢車紙，出口證明書同廠方證明書，再返香港驗車同報稅

大家第一架出既26係咩車?

Honda forza 08

利申：P牌

有冇巴打可以指點下，點解上網成日見人話樹枝皮唔好？？
心儀想出佢架750, 但有人話出mt07好啲

nc750?

gsx s750

早兩日又話幫朋友問既

台灣車就算把啦 double車價都未入到香港呀

大家點睇rc390
好少係馬路上見到
樣我個人覺得ok
想討論下性能果方面
390cc係香港揸夠有突
個人中意上山玩下灣多過直線加速
所以r6 cbr600rr r1…呢啲對我黎講好似有啲over
之但係格車單缸
除左震之外
有咩好同唔好
有無用家分享下騎乘既體驗
利申揸緊ninja300

390 屌打300 級

16年 Vespa primavera 150 abs

好撚後悔， 架車太輕上大風小小既highway 都辛苦到仆街（我住大埔， 出去就要行吐露港）， 要成個人好用力噤向前壓落去先唔會左搖右擺

增肥

揸緊duke, 未揸過雙缸以上， 所謂'震'都未至於唔舒服果隻啩， 但低轉慢車會chok 啲

呢部應該好過MT-07

行高速都買部150cc

請問巴打
ninja250 全新幾錢?
google唔多搵到

依家仲邊有250全新 得300

事但啦

一定啦！ 直四 加倒frok 差好遠！

但油費會貴少少 架車又貴少少咁

600都好好灣

運得返黎都唔會計較果D錢啦
只係想問吓有冇巴打知道程序係點樣姐

想問下，如果想搵二手車，可以上邊d 網/用邊個apps?
除左28car 之外
同埋，Adiva AD3 係唔係好少人賣二手？

但係唔係出左2017 version咩?
利申: 新手

介唔介意問下巴打渣梗邊架

泰力應該唔會番250 只有300

而且kawa官網都唔見有2017version 250 喎

一架4代勁戰
一架仿賽酷龍
係就係細CC
不過回憶呢家野唔係用金錢同馬力都衡量唔到

自膠

我唔係官網見到的
但係見新色幾靚 所以想問下

btw thanks巴打

香港有300 9成唔入250 會變死貨

點解唔買300 色呀拉花呀呢d你俾千幾蚊買套啡鈴 想要咩色都有呀

巴打又有道理啵

想問各位定油有無咩貼士可以定得穩d
我定唔到油行得好chok..過灣更加難定到油
就考強制試..平路都還好
遲下路試要斜路打八字如果定油唔好係未好易肥

小弟非專業意見. 與其定油,我會入彎請預先收油然後穩定加油過彎.

我都係咁諗，所以我想知點知啲人成日話樹枝皮唔好

新車最好gsx s750但都係最貴呢部

加8000換直四 倒fork 100cc traction control
Mt07 根本overpriced

乜原來已定價啦 先貴8000 貴得來值啊

想請問下大家點睇XJ6 ？

隻手唔好定住未定到油囉

suzuki 有咩事代理冇件整唔識整

你要自己上網搵公件裝返落去

好車

如果要維修呀果啲會唔會難搵件同貴？
新牌揸應該冇問題？

原來衰售後係指咁衰法。

謝巴打

我知錯 架車仲要炒過， 唔可以當二手車賣

唯有間唔中渣下返工，日日渣頂唔順

yamaha 應該可以幫你訂到件。 唔算難搵 起碼佢幫你搵到

你p牌？ 如果考試一tick pass 應該渣一星期可以熟到陪車

直四600 都有返咁上下力

不過新牌預跌車 冇人可以逃過呢個命運

抄唔抄就睇人。都有人渣得好安全好好彩未抄過

跌就100% 會發生

BTW, 其實125/150CC 起香港係要黎做咩
行高速又飄條路有小小唔平就震到仆街， 特別係行隧道， 震到行快小小都驚失平衡

到底係羊仔係噤定細CC係噤

冇錯 1take p牌 本身都預左會跌 所以買架二手玩下先

細c加羊仔都會咁
你得到雙重加成

睇你點用，台灣同東南亞周街細羊，你成日行公路就街車啦

架車炒到變左鐘無艷係咪靜係可以留返黎粗用（離開唔倒大埔我諗唔倒點粗用 ）

我得自動波牌， 是咪得綿羊簡

上網睇過， 得一部簡 Honda NC700S
自動波街車款， 但好貴

Kawa Z125 pro
Hartford 大黃蜂

點炒法？炒成點？

架車右邊花晒， 第一日囉車過隧道果陣渣得太快失平衡
前面個蓋同車身有小小分開左

囉過返原廠睇，佢話分開果小小唔影響操作

好似得Honda 果部岩心水D 但好貴

過隧道炒咪行緊好快？
人無事嗎？

去香港揾水貨車行幫你搞， 我知D's有入台灣車， 不過唔知2手做唔做 你打去問下。 首先， 你兩架車要執番全原廠同驗到車。 我相信搞完個價夠你係香港出部2手600 , 自己決定啦 4v就還好， 酷龍係香港沒料整， 台仔光陽車咩質素 大家心知肚明

好彩後面無車， 隻腳擦損小小only
不過嚇到而家過隊道開盡都係50

過隧道好似一分心小小就好易失平衡
利申：新牌
有冇辦法可以揸定啲

同問， 我見人地渣羊都可以渣得好快
雖然我唔知佢果部幾多CC

樹枝皮係外國係好多人渣架
不過香港個代理真係

Btw
750 放心去馬啦
渣完兩缸再聽人地啲四缸真係
唔講個spec 聽聲都抵
身邊有人渣公升車

其實依家樹枝皮好左好多, 無咁多電子野壞( 唔係講緊代理)
同埋整車都去返車房整, 有咩好怕
部GSX-S750 賣$80,800....對比MT-07差幾千蚊
識買一定係買GSX-S750

如果當初可以同07拍住出

07 唔係六萬8咩

黎緊轉新工就會學26
不過我有個問題想問好耐,
渣電單車果陣係咪冇得聽歌?

好似有藍芽耳機for 電單車
不過渣住車聽歌極危險

上高速你地會唔會悶,
我本身有車牌,渣車就可以聽歌聽收音機,
26點搞

我渣就唔會悶， 因為架車上高速渣得太過唔舒服

新牌仔想出vespa px200 10k內有意pm

揸26要好專注

有 通常聽引擎同條喉既交響樂

唔會 揸46同26感受唔同

6號路試 8字仲係窄窄地

希望你練好八字佢

利申衰八字

8字係基本 視線運用沒問題 基本都唔會跌

打飛機解悶

考邊道

Apple to apple 既話
當計有埋abs 黎講, 7萬4左右, 差6千左右d 配置都唔止呢個價錢
同埋岩岩check左, 連non-abs 個價錢都無埋

有朋友渣部CBR600RR 都帶住有線耳機
唔知佢聽歌定聽電話

有咁上下經驗又熟路可以帶既

好似新車只入abs

我都渣600rr

仲超咗120

諗起音樂綿羊 ，但係成個感覺好mk

P仔出車有冇推薦？
棍波，唔洗太大cc，新舊皆可。
預算2.5萬內

CB190F 啦
其實一係標準答案, CB400

之前6萬8 都叫抵買....依家焗比多5千銀買abs
可以專心做GSX-S750 打手

渣600rr超120 爽唔爽
幾時有消息呀

二手ninja250 有冇得諗?

淘寶維邁通 可以講埋電話
不過聽住歌好易分心

有呀, 應該買到

thx! Mark低研究下先

300靚250好多. 會唔會考慮加少少

二手價 差兩皮啵
300都4皮幾 250先兩皮幾

2 take pass
Kk d車靚過駕校多多聲

衰八字真係馬上無曬心機

遲下你升級賣返出去都收返多D.

你呢個架得 msx125 同cbr 150 2手 可以買到

07好渣 利申07撚 真係好易上手同以為自己係車神

未收信

r15點睇

堅講 150以下cc類別 玩半年會想轉車

學牌仔諗住出呢架

K&K Driving Service? 老闆每晚都會保養返啲車 唔明點解佢會咁癲

我都p 牌唔小心衝左燈 而家空窗期等緊

巴打 想問下應該報駕院定去左運輸處報左先

r15 v3?
v3好靚仔 但係出全新 又好似唔多抵
得150cc

運輸處?
運輸處冇得報26
利申: 自己經驗

好鍾意883，屋企人同女朋友反對冇得學26

有睇過沙駕 $7xxx

正常都反對. 我都係瞞住佢哋學

無乜點追post，想問呢度多唔多人渣巡航？同一般啡鈴街車有乜分別（舒適度，二手市場大唔大？保養維修煩唔煩）？

大球場

暪住+1
老母睇親26意外都話皮包鐵好危險
而家揸車要好小心，唔想有咩意外損手爛腳返去

都明嘅. 我係父母都唔會比自己細露考

但係26皮費真係好抵屌

未渣過，巡航坐到直應該幾舒服，有d有高風擋甚至音響，但大車會好重同好難轉彎

同埋個種感覺真係其他交通工具比唔到

想問下想出300cc啡呤
係咪都係r3或者小忍300二簡一？
仲會唔會有其它選擇

有私家場練算好 果時考天光道，練都唔係練考試八字場地

ktm 390

渣緊巡航細車
電鍍嘢多保養上麻煩D, 不過我部係代步用所以唔多點打理.
巡航車身矮, 腳長人士應該會較辛苦. 一般身高係坐得舒服嘅.

轉灣就真係好麻麻, 一來部車轉向麻麻, 二來扭盡時手把頂腳

想知渣緊邊架？
咁係香港渣既話算唔算易渣？
有牌但未出車

香港咁多彎位唔太岩巡航
除非你程路無乜彎啦

Mt03 2017 得藍色同全黑
銀色呢

聽落出車之後渣唔慣都危險
市區又窄又多街口

見到架kawasaki Vulcan s 好似幾正下，有啲想渣

最緊要鐘意

電單車係咪無得試
未知自己到底岩渣乜野車

去泰力試坐 揸就無

有冇巴打知到底學牌揸自己車出去，其實洗唔洗著反光衣？
我見過幾個人掛學字但都冇著

想岀c600 sport，有咩要注意？

係學院規舉

著左應該安全d, 但柒好多
係彌敦道見過好幾個學牌都冇著

正路唔洗. 但如果學院師傅揸正黎做,有權唔比車你. 唔知同學院保險有無關.

拍街嘅話 出唔出新車好
諗住出pcx/force

原來可以唔洗，我仲專登買左件反光衣...我仲要著過幾次黎揸

巴打點睇呢3架 NC750 MT-07 GSX-S750?
黎緊甩P想換車
3架價錢,CC都差唔多,但馬力差好遠
本身揸緊CB400 得50幾匹馬力 會唔會handle唔到MT07 同GSXS750?
同埋最慳油係唔係NC750??

2017 MT03銀真係幾靚仔
btw 2017 R3黑色都冇

你以上3架車都好大分別

Nc750
垃圾，可以唔需要考慮
MT07

4-5豪一公里，玩既6豪左右
扭力唔錯，上到220，但頭尾避震一定要換
07係一架好好既車
Ps我揸過重改

Gsxs750
我係你會買呢架
4缸輪岀穩定，114ps比Mt07更好爆
加上比多少少有支倒fork，abs，tc
淨係呢幾樣野巳經吊打mt07
只不過係衰左條尾擔太樣衰，同車身較重
加上代理比較差

150羊睇樣食飯就得

Ktm390
未岀既有
Cbr250rr gsxr250

Yamaha tricity 155係咩可以停車唔落地 ？

gxsx750 一票

有無group？whatsapp or telegram

唔可以，預多三萬買Aeon 3D，或者Adiva 前一後二果架三輪

Pcx
慳油 有龍骨 坐得好
利申；有pcx

原裝珠只上到108 cut油
大份既坐pcx好舒服

我180cm高，坐pcx舒服
Smax force tigar都係頂腳

你開個whatsapp group我入

NC750 竟然垃圾
重以為有咁多版本會好好揸
Gsxs750 油錢大約幾多1k?

咁師兄你地pcx係出新車定係28car?
因為樓下無晒月租，迫住泊街
但新車泊街好似好on9

同級黎講真係垃圾，你見佢單頭碟就知咩事啦
但佢真係好慳油

Pcx一定係買2手，仲一定要係14年後先好買

岩岩過左強制試.. 新手留名

想問下有冇巴打係李健學車?
有冇話d師傅好唔好?

有. 普遍ok. 但試過有個師傅完全亂教！
路試個到如果聽左佢講就死硬...

琴日睇到女學神炒車果單新聞
個師傅就係李健
仲有唔少comments係話李健質素差
搞到我都驚驚地 希望遇到好師傅

26同46唔同師傅. 26黎講得一個唔好.

你考天光道嘅話你可以去kk到補下鐘聽下意見咁，之前去佢到租車吹兩嘴真心覺得幾好，如果你覺得有打手feel可以唔洗理

我係考天光道
不過kk即係?

邊個
利申 之前學李健

不知道名字. 胖胖的沒戴眼鏡的.

岩岩考完棍van 報街
依家想考26 有咩要注意？
報街定報學院好？

同埋mxs125考試真係易？
想知啲流程係點
報街同報學院分別

Thanks

k&k driving school

留意唔同考場嘅排期時間長短. 可以差好遠.

聽聞觀駕排期快d,其他我覺得分別唔大

觀駕係玩強制
考完出去自己搵師傅

個師傅幾多年前架
利申 好似甩左p兩年幾

本身棍van你考邊? 駕院定街?

pcx 行高速飄唔飄?
返工車程>30mins

我12月先考. 唔係好明你問題⋯⋯

睇你行邊姐
東廊既話大風起黎我架400都飄

咁可能我考完佢至入職
因為我印象冇見過呢個人

印象中李記26得一個師傅無帶眼鏡. 好易認.

報街 考油塘
但人住元朗 想近近地

我學果陣得一個唔帶
但好瘦架

返工返學邊度呀？

咁問係睇你邊度會熟度多d
報駕院定街取決於你想考邊度同想唔想快d考到

要快既一定係觀駕強制, 路試再揀考港島,
其次先係天光道(26報街九龍得天光道)
決定左報街, 可搵某d駕校(即你見, Kk, 全x位果類)幫你代辨強制先, 考到強制後先再係佢地度學路試既野
亦都可以自己上觀駕/港駕話剩報強制, 唔好理佢sell路試果邊就ok

如果決定報港駕一條龍,
要知而家港駕d強制等到傻, 沙駕要等4個半月...
我報沙駕一條龍純粹因為之前考1a都係沙駕, 路試條路幾乎一樣
元駕/鴨駕就唔清楚

利申: 報之前搵左d料, 但唔敢話100% o岩

Thanks 唔急 但如果快既 觀駕之後當1take pass 大約幾耐出到牌？

港島丙部平均等7X日,
九龍及新界就等200日咁囉

p 仔一名
我諗住入部黎玩下操下
筆直4萬
所以都係考慮二手
不過好似唔多見人放ktm390
睇黎都係r3同小忍二簡一

留意港島區路試得兩間街校做(我學車係年半前, 而家可能有新校加入), 李健同駕得好(定駕得易?).
後者冇學過唔知, 前者我已中招, 伏到痴線, 如無必要唔好揀李健.

ktm清貨新車好似都係4萬幾

考樂活 係保良局個燈位轉黃燈 我急煞左
離哂線又落哂腳 呀sir架車差d撞埋黎
最後pass左 好感動

Rc390無晒 得返rc200

恭喜

下年250 300c市場應該幾熱鬧

二手市場ktm好似都唔太多， 始終無4大咁普遍

香港既路就係合揸細cc

早幾日send過email問yamaha代理
佢話可以訂喎 2017 R3 black

我想問如果新牌揀架二手街車但又要行到公路（例如屯公呢啲），有冇巴打有咩推介

利申過多幾星期先考強制，純綷想問黎睇下將來揀架岩用嘅車

果考官係咪高高地好瘦架？

4萬就小忍啦

落腳都Pass

有意外最多畀你免費重考， pass 就……

師兄渣開邊區

而且轉黃燈應該都唔算意外掛...

咁都有得pass

我拎個下都呆左 以為強制同路試同一張紙

有無人近期搵含jer考天光道?
佢地除左MSX仲有用咩車
好耐無渣，想交車前操下

拎新車時跌車是常識吧

舊年考天光道就係搵亨槍
果時佢地出左部自動波Z125
好想試，但佢地話未裝架唔會用住，又話用佢八字會頂腳
唔知架車賣左定用緊

啡令裝對膠，街車巡航可以裝架，爬雞設計出黎跌，羊就好似得大陸人先會裝架

D人話啡呤裝膠跌個陣會撞歪個車架 係咪真？

必經階段

零咪跌有用
派既就乜膠都無用

好彩玩緊二手車

我電話打過 鋪又落過
都同我講冇得訂黑色

利申 上個禮拜落鋪問

對，但要睇咩車

小忍300？

想請問下依家駕駛學院大約幾錢左右？
強制試加路試，假設一take pass同唔需要補鐘

濕鳩屋苑排車位唔知排到幾時，轉揸電單車好似好d

頭先行經天光道，有成7間駕駛學校仲有d好少見既陳年電單車車

新仔買架vr150玩好唔好

香港駕駛學院 大幾under $7000
租單 導師指導 考強制 路票之類

約

留名學嘢
追哂post但都係想問，駕院一take pass機會高唔高？
利申有1 2牌

1 take pass機會有幾高唔知
不過我又係有1 2牌
元駕1 take pass

喉黎講，唔同牌子地位如何?
蠍子喉吉川喉係唔係真係值，仲有其他落過場既牌子，同埋泰國台灣貨

你試吓contact佢 billy@yamaha-mlt.com.hk

歡迎挑機

我都問過 佢話唔會入
睇中黑色

唔該晒

等睇咖喱佬表演

揾水貨佬 一係就淘寶換衫

有1 2牌 想學26
係咪貴記好？可以任學

想最快羅牌 強制報觀塘 路試考掃桿埔

想呀巴打 但去邊到報？
定係去邊間報都可以揀係邊到考？

大把牌子
要睇車款睇下有無出你果款車
可以去youtube j下把聲
應該搵到的

掃桿埔只有李健

仲有間叫駕得好

駕得好都唔知算唔算駕駛學院
好似得一個師傅教26,我考前上過一堂. 個師傅幾有心機教. 而且架車好新淨. 但都幾貴.

我都係想報返貴記
廢事又要去觀塘又過海
我見上面有巴打推薦去kk到學 係咪話kk啲車好啲
同埋我想考天光道多啲 之前考1 2牌都係天光道考
雖然個次fail
但我唔係輸被同一個場 twice

而家天光道開左成7間學校，乜咁大市場呀

冇上過駕得好, 不過李健就堅仆街.
book又難book, 仲會mark錯時間(都唔知係咪特登)然後話你冇去上堂.

學車學1點, 可以1點10分先打俾你話落雨地濕cancel, 當時係已停雨同埋現場塊地唔算濕.
我已經企撚咗喺度等扲車(港島李健只係將車泊街, 約好個時間就會有人扲車匙俾你)

就連考牌日都可以遲到, 我等緊部車考試架屌.

最撚離譜見過有人擺分體冷氣機上車

謝謝

上網睇圖, CB250 車住個雪櫃都見過

你講個兩樣我都試過曬. 考個日個師傅又係遲到. 搞到我入去登記比人話....

越南人先痴線

問下D新手野
入油果方面
如果唔知油缸用緊乜油既可以點?
如果想轉第二隻油但油缸仲有D既又可以點?搵野入起佢?
如果唔同油入埋一齊會點?

通常都係電油， 溝左都係電油

JA係去到油站都係得一種油入

咁又唔係喎

求解釋
或者有冇LINK可以講下電單車有乜油可以用

得電油ja ma
分別係入貴油定平油

岩岩pass左筆試

沙駕留名

朋友圈自己第一個考26個感覺好正

想問有冇淘仔電話架同藍芽推介

岩岩pass 左路試
沙駕留名

是咁的，我部rr150 成年幾無揸所以試左推撻，但係推左好多次都唔成功，最多試過面板燈全部閃左一閃就熄。
我想問下各位巴打咁既情況舊電係咪未壞，只要努力係咁推就會成功？#

唔好笑我啦

我再詳細講下個情況先，插匙嗰下個空波係有好微弱既燈著既，落翻一波我之已後加既顯示器都會好微弱咁顯示個1字，而部車條鍊就啲油就乾晒同有少少生銹，另外推起上黎後輪會發出at at聲，好唔順。

跪求巴打評估下有冇可能推撻成功
推到好攰，手都震

想問下買二手26嘅步驟
咁我上28car睇啱左
可以點樣驗車？
不過我又唔識又冇相熟朋友識驗，
定係可以送去車房驗？
驗一驗又要幾錢？
部部咁驗法未買到車都窮左先

到真係驗好燕梳同牌薄又點搞？

去車房驗車 , 賣家彩你都傻
睇岩就落訂簽約 拎牌簿去出保險， 出完就帶保險牌簿地證身份證上運輸署搞轉名
男既話 唔識車就買新車
女既話 就去d 26 facebook page, wtsapp group 度 話小妹想買車，搵人幫手睇
應該會有40架以上車出來陪你睇車同睇你大唔大波

笑左

btw你可以睇下部車有無花得好勁

問下車主有無跌有無撞

問下咩原因換車

有無原裝fairing

因為有啲炒到爛左fairing所以先換淘寶野

著車睇下係唔係一扭匙就著到

空波扭下油 聽下條喉啲聲會唔會疾下疾下

睇下煞車碟有無乱花

仲有睇下佢對部車點既態度囉

Check車 可以問下比唔比上車兜個圈

岩心水既就簽臨時合約落訂

一成左右訂金

叫車主帶埋牌簿副本

之後你就拎牌簿副本出保險

出左保險就可以約時間去運輸處轉名

轉名之後格車法律上就屬於你咖喇

可以比埋尾數 一手比錢一手比車匙

睇車果啲諗到咩隨便問

如果有啲前言不對後語就小心啲

歡迎修正或補充

正常都唔會比試渣 有都千其唔好試， 撞到人or物or跌車 你賣身都唔掂

部車保未正式係你名就唔好試，最多叫佢車你行一陣，另外可以試下高溫著車有冇問題

汪汪汪汪

正

唔知係咪今日凍
第一下著車都幾順利
但係唔小心死左火
第二次著就著勁耐先著到
係咪粒電定其他問題

如果部車行i 嘅話，熱車死火後不能即時順暢著車，例如著完立即死火，好大機會係i污穢，i中文好似叫電子燃油噴注系統

岩岩撻匙果陣死
格車唔熱

下星期考沙田路試，想出CBR250RR，ching點睇?

CBR250RR唔底 得個樣
出ninja300 r3可能仲好

燦基應該好快出定價
題外話睇香港Honda官網有300RR資料，佢有機會今年出？

之前唔記得係邊個網睇到
CBR250RR都可能 around 5萬幾

唔識電單車 但近排覺得ducati 1199碳黑型到震

巴打唔洗忍啦

想借問聲各位26難唔難pass

個人覺得容易過棍van.

有Taste

ducati個名型到震咋掛

300-700cc街車
筆直5皮左右，會裝尾箱
全新或二手都得 有咩推介？

見到部車咁鬼型先特登search 之後先嗡得出ducati 1199呢個名

想考個26牌駕院抵唔抵玩

最抵玩咪強制官駕路試搵出面街鋪學

大家架車有無生鏽

隻手斷左骨.6個星期無得揸,好怕生鏽

個人覺得一般. 講抵,貴計任學最抵.

有啲鏍絲位，……不過無可避免，
一係全車抹油， 車com， 室內泊車

意思係咪觀駕可以淨報強制試？
另外街舖係咩意思？

係，係佢到報強制排期快過自己報
街鋪咪上面巴打講既貴記/kk之類既

有冇巴打揸緊36
可唔可以分享下

唔該晒巴打

想報貴記 但佢個門市永遠閂左門 三次特登想去報名都係外出工佢中 其實係點報名嫁

再問過,cb400 tec版有壞係咪一定要返代理維修？係咪貴好多？

可以考慮報第間. 反正貴計車好殘.

間野平時得兩個師傅，你去到時佢地可能帶緊人出去教車或者考試
你早些少朝早八九點打去
你亦可以睇埋附近幾間

男朋友個頭盔袋唔見左 想送個比佢 可以係邊到買？

百佳加五毫

旺角廣華街
土瓜灣車迷城

學牌ninja300留名
諗住臨考路試前一個月先操學院車加弁揸自己車

練熟條路線先啦
八字再操

Ducati撚

你打門口個電話 教緊車佢都會聽

想問吓學車買啲平平地嘅頭盔係邊到買好？
Budget 5舊水夠唔夠呢？同埋學車洗唔洗一定要帶手套？手套又幾錢到呢？
想計吓學26大概要用幾錢

ZEUS
駕院7k

跌車磨姜 手套好緊要
三舊到有甲

淘寶 手套點睇
百幾蚊有甲

企係門口打 聽到入面響
好啦 以為會駁線 點知聽住入面響左分幾兩分鐘

重考巴打推介邊間

學車最大機會跌係打八字零速跌. 車速咁慢,基本保護已經夠.

李記掃桿埔. 兩個月就有得考.

頭盔上次旺角望過350
手套200~300啦
百幾蚊都有

邊部 保養貴唔貴？

有冇巴打放緊r3 ninja300

聽朝考沙駕，好緊張

加油巴打
me 5月考

放鬆d，當平時練車咁去揸就得。
心態決定勝負!加油

加多少少

終於合格左，可以諗買車

加多少少r6?

學牌出車，成個月都係漫無目的鳩行，想問旺角附近邊到有練8字地方？

有冇Ducati巴打

準備入會

黎黎去去咪又係視覺運用同埋前轆一入直路就比大啖油衝
btw老強都fail真係唔好學落去

想借問聲各位上幾多堂先去考

聽阿sir 講有人考強制6次

巴打諗住出邊架
見小忍冬測版都ok
但cbr250rr又幾靚仔

觀駕cheap 雞plan 最尾係咪都要補鐘

我諗緊小忍呀，我見28car有架白色ninja250幾靚，但係我呀sir又話z300似學院車多d，對新手易d，我仲未諗掂

同埋諗緊買新定二手好，我見ninja 300二手都成三萬尾四萬，新車五萬，我驚二手要整就仲貴

又ninja又z，諗定揸啡呤定街車先，之後先再諗型號，同埋啡呤可以換大包圍，你可以搵下ninja300有無類似嘅，因為250通常好快會覺得唔夠喉

250 接完好難放， 直上300

ninja 300 好易操， 同街車差唔多

其實定強真係考信心，條路闊、車速又慢、埋尾出彎谷油門就著燈

真係信心問題